九龍寨城當年究竟有幾癲？人口密度旺角九倍

而家先知以前有個咁既地方
無王法既土地
好想見識下

果陣有單好轟動 百幾人打三個人....

你10後

80後牛屎地方大

古時九龍寨城同維多利亞城隔岸對立香港內飛地

有iphone?!
定日本嗰個咩體驗版嚟

點解會有iphone

拆九龍寨城真喺好冇遠見

冇成為旅遊景點真喺好可惜

點唔拆
果到黃賭毒乜都齊

又有人中伏

留返個殼做景點

傻傻地 入面居住環境惡劣 又三不管王賭毒都齊 係你先會吹奏

香港難得有歷史代表時代舊建築都無埋
利舞台又係
購物旅行度度都得啦

不嬲都係叫"九龍城寨"... 係拆左之後先叫九龍寨城公園

人地日本仔都出咗唔知幾多隻game 以佢嚟做藍本
個地方係有特色嘅
其中一隻叫咩九龍風水傳

果度電線亂咁拉, 漏多幾次電應該可以死幾百人

後期發展都無咁猖狂

係多道友打針

可以仿環境還原
安全果忽咪保留

剩留個殼都無乜好

你睇高街鬼屋

弱智

好撚正

古時係叫九龍寨城 啲人叫叫下變咗九龍城寨
直到拆咗寨城發掘到一塊刻住"九龍寨城"嘅城門石碑先知道返個本名

無錢買粉拎枝針打劫你都夠死啦

香港依家都有狗籠劏房啦

我記得之前睇moyashi 日本行路post, 日本有九龍城寨cafe
香港反而冇

淨係留黎拍戲都正
自然發展而成又咁與別不同既地方都拆

on9

到到都係危樓

保留黎做名店旅遊區？ 1881 ?

1881同佢差好遠 佢前身係海事處 邊到有危險？只要保養得宜

好撚戇鳩
堆嘢維持到噉多年已經奇蹟
危樓中嘅危樓

所以跟本就留黎冇用
就算政府留左
都唔係比一般人用到接觸到
只會變左做離地既旅遊區
如果九龍城寨變左第二個1881同PMQ
真心不如拆左佢仲好

人地日本有棟野講城寨

人地幫你做文化保育

1973至1974年，香港政府派出逾3,000名警察強行進入城寨，剷除城寨內的黑社會勢力。城寨後來「絕地逢生」，鋼筋水泥房屋如雨後春筍般建成，非法擴建、僭建嚴重，街道狹窄如走廊。居民用水來自8條公家的水管或水井。1980年代初期，城寨的建築由於完全未經都市計畫，導致環境衞生惡劣，而罪案率遠比香港平均數字高得多。

點樣做旅遊景點？咁唔安全

yes 你行緊嘅地方隨時冧樓 佢地自己起野 不斷起 無經過當時市政居規劃

機鋪嚟
九龍寨城哩一段歷史稱得上傳奇 唔係
史詩都不為過

去過
一入門口嚇親 佢有d位似鬼屋

香港乜撚都冇

深水坋而家咪一樣咁亂,你都又想唔想保留參觀?

啲cyberpunk 嘅作品好似入面環境

世間罕有，歷史背景獨特先出到黎
最後港英，中方都想回歸前打掃門面，一管就拆

細個住過幾年，但印象唔算深。
都係一般小朋友咁玩

歷史可以被批判 但唔可以俾遺忘

兩回事

乜撚都唔拆咁d人住邊呀

連登仔真係活在夢裡

咁有歷史色彩嘅地方
清拆真係好可惜
保育又做得唔好
有心做嘅 至少留得10分1都好

樓上有人講1881
其實1881係一個好差嘅活化計劃
佢唔係海事處而係水警總部
主樓做左酒店 有好多地方都禁止遊客內進
影相都唔俾
除左靚之外 古蹟活化方面真係

香港最後的平民美食天堂

係好撚差
九龍寨城值得有佢自已嘅中型博物館

食咩?啪丸

牙醫精英聚集地 唔洗簽紙幫你拔智慧齒

可能因為咁所以港大先開牙科

拆一件事 保育一件事
拆就緊嘅啦
我諗好多香港人都唔知九龍寨城可能係人類歷史以來人口密度最高嘅地方
噉有玩味嘅歷史被遺忘好可惜

根本就係依家既劏房😢

叫1881只為左食個歷史
實質係新酒店同購物區
打風掛返個風球出黎扮下野都無

冇人講鐘樓

差啲折鳩埋

On L 9, 日本人鍾意關人忍事:

日本仔會起個博物館嚟展示啲毒針
又會起個佈景版日本九龍城寨嚟收錢俾人影下相咁

on9

寨城d建築全部亂咁黎
起到十幾層高
一lum隨時死幾千人
點可能做保育

保育可以揀嘢留加嗎

日本博物館多撚到仆街不過好多整得好有心

土炮起樓

其實你去過寨城公園未？

冇得唔拆，有污糟又亂又雜，嚴重影響治安

支那插旗公園嚟
雖然惜字亭都好浪漫

睇過條片 有d樓地基都冇
醫生牙醫唔使牌 好癲

btw youtube有條片係寨城未拆嗰時拍
可以去search下 講個伯伯嘅生活

我呀爸有個朋友之前九龍寨城大 家下都過左生
細細個成日聽講九龍寨城 D野
例如比錢有真人版AV睇,成班人圍住睇
白粉個D濕碎野唔再講
佢又話當時D差佬無成支隊都唔會夠膽入去,一兩個入會比人融撚左..
跟住有單幾深刻..
佢個時係跟敬義既..唔知有無人聽過,個時佢地同班人類似開拖咁
佢地個班人由天井(唔太記得,大約係平台咁既野?)追住對面班人黎斬,個時佢地大佬有吩咐落唔好搞出人命,所以佢地係拎D刀"片"人地個腰或以下D位,佢又話有D好狠死既會整尖支水喉通?插埋人地個肚再搞兩搞確保佢瓜撚左
佢由頭到腳都差唔多有刀疤 細個見到佢都幾撚驚

我老豆以前住過，佢話好多野俾而家既人神化哂

日本人外國人都吹奏緊啦咁，幾撚多game 幾撚多動漫，電影用九龍城寨做background 改做旅行景點會管理㗎嘛，仲黃乜撚毒

野味啊傻hi，睇你hi樣都未食hi過好嘢。

跛豪個字頭

【本報訊】警方昨破獲兩個有黑幫背景的貴利集團，其中一個活躍東九龍地區，由「敬義」及「和勝和」黑幫人物組成。
現今敬義黑幫已成夕陽幫派，惟昔日江湖中無人不知「敬義出打仔」，當年大毒梟「跛豪」乃該幫會骨幹成員，叱風雲時更雄霸整個東九龍。

無錯
而家做九龍城寨公園不知幾正
之前有份工係九龍城做，成日去個到hea
人唔多，無中國人

屌7樓主 你果d相既攝影師你影緊劏房架你可唔可以唔好亂咁來

又關樓主咩事

啲樓無打樁無入則
起果時又無監管
同埋啲樓痴埋一齊變左唔可以單獨保留/清拆
覺得保留到既人諗野好小學雞

郁d就on9
10分1 又做好安全設施
點會冇可能？

唔拆既話實變蝻亞蝗天堂
到時仲大獲

而家睇就覺得好型
但現實根本嚴重影響治安同城市景觀
冇人想保留呢個城市炸彈
不過政府係應該起博物館重組返城寨歷史
唔應該由日本民間做

即係圍頭仔啦。

當時正常人根本唔敢入去。

如果當年城寨冇拆我諗最後都會因為一場火警而化為污有。

你噏乜撚呀？

無錯
中英都拍板拆

可能佢岩岩係佢老母個閪到出黎

果到係舊樓上邊再加建 加建上再加建疊上去
電線又亂咁嚟
點保留

條牛屎仔仲講野咁大聲

上面講左 佢地痴埋黎起 無地基

陳洛軍 信一 十二少

果陣大老闆下格殺令呢單野都幾撚轟動

香港城寨化

九十後住新界多數唔識啦，聽過下個名既唔知有無一半
Up到大約歷史既唔知有無一成
我八十後都唔多覺會有一半人up到約略歷史

你錯了，九龍寨城岀土石碑的的確確係寫"九龍寨城" 。

當年城寨。

係九龍寨城，自己睇

無理由架 我90後小學嗰時上常識堂都聽過。就算上堂無講，教育電視都有講過

聽過但考試唔考就唔會入腦㗎喇，當係異世界聽下算
而家小學教科書好多野tim 幾多小學生真正想像到件事

犀利 有無多圖

我住附近
但硬係唔明
明明佢係現代樓，唐樓咁
究竟呢塊石碑咩年代？清朝？
呢塊石碑嘅載體前身，係咪屬於中式磚/木屋？
如果係磚/木屋，後來又點起唐樓上去？
同埋堆唐樓同後面個衙門有咩關係？
究竟起源係點？係衙門面前都起到個三不管城寨？

我搵過啲資料但解唔曬
跪求archi/ hist/ anthro神解答吓

南宋已有 但石塊出處可能係清

記得細個聽人講過去廁所果陣踢到啲野
跟住拎個打火機出黎睇下咩就見到條咸魚
應該道友黎

包圖

部iphone點黎

話留嚟保育嗰d人智力有無50?
上面巴打都講
僭建成咁又無地基咁多年都無冧已經執到

我朋友係女仔，佢當時得幾歲，佢阿媽大緊肚，拖住佢返屋企時，見列有個女人係走廊比人強姦緊，朋友老母又大肚又拖住個女，就急急腳返左屋企，然後第日個女人就怪佢唔幫手

大家可能唔知，當時幫警係無用，警察唔入得入黎執法的，係入面殺人都無人會理。

金田一，九龍城寨利用核彈做籌碼，向港英政府談判要求獨立

點保留啫

入面啲樓係冇則架，甚至可以話亂咁起，當年拆都要用大石鎚拆

安唔安全都好難評估，仲未計可能全撚部係鹹水樓都唔奇

衰啲講句，佢冇攞嚟起樓都算係咁

錯啦叻唔切

電腦desktop都係用九龍城寨

真心講
變左1881都好過完全冇左

朋友 追POST先

睇呢個po真心感概弱智何其多

無發生過大火(死好多人果種) 冧樓已經好神奇

依個先係香港係世界舞台既縮影，香港既核心價值

班保育撚真係笑鳩死人

其實有都未必有人知

成班喺到打稻草人 笑死我

老豆住過

保育唔係唔得
但嗰埋野連棟喺度都成問題
我唔明點保

痴撚線嘅想法

get backers 無限城

師兄，你呢度唔似寨城喎，電視有習近平，電話又大彩芒⋯⋯⋯⋯⋯

呢張相應該係Google啦
而且住戶肯肯定係蝗
個電視係睇緊亞視轉播嘅中央台架

樓主好明顯講緊現代人其實仲生存係九龍城寨入面
根本冇變過

省港旗兵尾段係入邊拍

後生仔可以睇下

香港版葉公好龍

你唔好再誇張D
香港核心價值係黃賭毒？

老豆住過 當時佢話入面好和平喎

九龍城真係無得唔拆. 唔核突唔危險唔叫城寨. 但一個負責任嘅政府邊有可能俾呢種地方存在. 就當你可以趕走哂D人, 活化就無可能架喇. D樓根本毫無安全保証. 再講, 無哂罪惡嘅九龍城只可以話係一堆危樓, 真係唔知有咩歷史價值可言

不過拆哂起個公園就真係戇撚尻. 邊有可能唔起個博物館丫你話?

有興趣嘅巴打可以睇下有關寨城嘅短片
了解下以前寨城嘅面貌 再談保育

1.
1979 鏗鏘集:城寨

2.

香港風華 城寨滄桑

3.
解密百年香港 三不管特區

亞視十幾年前嗰輯解密百年香港幾高汁
由鴉片戰爭講到主權移交 對香港歷史有興趣嘅巴打可以睇下

LM

咩叫寨城明白嗎 三不管加各種衛生問題

如果仲保留人住, 真係不敢想像
若果清空內裡居民, 但裡面太多鬼鼠位, 實清唔晒
唔拆真係唔知點算, 不過真係浪費左好多地方
其實寨城d 居民最後安置左去邊？有d 買樓既又多數集中邊區？
安置既去左邊個屋村比較多, 而家好少接觸到以前係城寨既人

我屋企人以前住城寨，
到我就快出世已經比人截水截電所以上左公屋，
亦都聽過有人夠錢去左買居屋。

我出黎讀書做野都有撞過d教授or客話以前都係城寨出黎，
不過佢地到左呢個年紀唔會成日將呢d事掛響口邊，
係有緣既情況下先知。

唔好鳩up啦 唔入得去執法都信 係班狗唔做啫

佢感性9up上哂腦 佢可能連自己講緊咩都唔知

好似仲有個室內既主題公園之類咁

lm

當時香港人應該係好驚呢個地方
但日本仔反而勁鐘意 仲記錄左好多野
當中既生活模式 同樓宇連接

九十後住邊度都好 有少少常識都聽過啦

你80後都可以未聽過個名 你一出世就入冊呀 ?

我都稔起無限城

Yes
果度d僭建誇張到...

保條撚咩？

用依加既網絡世界黎比 deep web 同寨城似唔似

唔似
deep web大過平時用嘅web
deep web金錢流動極大 九龍城寨喺國際係small potato

浪漫黎既

唉連登真係多智障

又話聽都未聽過又話要保育

講到保棟野活化好撚簡單咁

老豆老母以前住寨城最外圍個層
佢地話試過有賊仔入屋偷嘢
好彩當時冇人係屋企
最後政府資助買咗居屋住lu
我同佢地講城寨咁有型拆咗好可惜
佢地話痴線 以前衛生好差又多老鼠乜乜乜，留係度把托

冇講錯啵
保留有好多方法 唔拆係最戇鳩嘅做法

寨城係一個充滿傳奇既地方 太多傷心感嘆號

佢地係覺得寨城係唔需要保留

拆唔緊要 但而家起出黎嗰個公園好on9

支那插旗公園

拆左起個體驗館咪得囉
仲可以賺翻筆
應該會變埋好過海馬公園既特色景點

日本做咗 考據認真到仆街

上面有部電視
播緊皆大歡喜

成日覺得尖沙咀有到好似城塞，幾棟樓痴埋一齊，個樓頂係尖既

日本同歐美都好撚鐘意呢個地方, 話充滿後現代腐敗色彩
好多電影動漫都有參考城寨風格

但你話留番成個黎做旅遊, 保育改成其他用途就唔得啦, 成個地方勁多危樓, 你比遊客入去, 死左人點算
而且整體佔地面積咁大, 係果個黃金地段, 政府點會唔拆你

如果而家先拆九成拎塊地起樓

原本個個真係要拆因為太危險，
不過起返原來既5份1再用黎做博物館，好似日本個堆城堡咁實大把遊客黎，
難得咁有歷史色彩既野埋沒左好浪費
香港政府真係on99

最多咪整個館仔show下相同模型

但都唔會，香港政府咁秩序潔癖，九龍城寨呢d歷史梗係想徹底抺走

當年條約做成三不管,
個問題係歷史問題
失修, 潛建
拆左佢係好, 一個館都無就可惜d